點解無人講popo入理大搜證單野？

書生唔明點解大家好似對聽朝警察入理大的事件無咩關注。係唔係真係沉醉區選會勝利得咁緊要？

第一，理大入面仲有人（2213剛有留守者見記者！）。警察美其名話再搵到留守者只會登記，而且會比佢地去醫院，但秋後算帳一定會有。

第二，警察派安全小組和***刑偵人員***，絕對唔係尋找同處理危險物品咁簡單，仲會搜集各種檢控大家的證據。如果警方順利收集「危險物品」或其他物品的指紋，或者羅到理大的CCTV，就算早前「走得甩」既人，都絕對有可能追蹤得返。（比警方搵到係「危險物品」留下既指紋，好大機會告得入。）

第三，警方入去搜查，會唔會「加料」？會唔會用此證明客觀環境，理大多個範圍都擁有大量非法及強力的攻擊性武器，並以此為控方他日檢控暴動罪打開方便之門？

第四，原則性問題。警方究竟會進入理大咩區域？係所有區域都可以進入，定係剩係處理所謂危險物品？如果理大任何區域都可以讓警方進入，包括宿舍房間、教員室然後可以任意取證，其實有無申請左搜查令（書生唔見任何新聞報道指警方有搜查令）？咁有無侵犯私隱（譬如可以進入房間的權利唔應該只係由校方決定和擁有）？

第五，理大校方代表雖然會陪同，但眾所周知理大校方根本信唔過，而且好可能只會完美地配合警方辦事。

聽日比得警方入去搜證，以後就同樣可以基於相當理由去中大、港大、城大依啲「危險地方」搜證。

我地可以做既野：

而家應該係理大校方配合警方，然後警方「解封」校園（又登記晒名單又搜證），原則上聽朝行動係兩者DEAL既結果。如果真係要阻止，第一聽朝要派區議員同學生代表到現場，問返警方有無搜查令，搜查範圍係邊度，包唔包括宿舍房間同教員室，依兩度屬私人領域，無搜查令警方原則上無權進入，即使校方尤許。第二，逼校方公開條件同承諾只處理邊個區域，係唔係只處理危險物品等。第三，如果要清理危險物品，要求消防進入就得。

@書生百用

你地係唔記得左理大仲有手足定點

因為係你無mon lihkg?

如果係我無追post咁唔好意思 只要大家無放棄到就好了

係呀班狗1750已經講到明會入去
係要手足出嚟仲有人 先至有人理

咁我哋可以點？
之前又唔係未試過去營救
結果嗰晚捉咗500人（？）
有手足中震撼彈
有手足差啲比車撞
人踏人
重點係當初佢哋自願選擇留守
而且宜家應該仲有秘道走到

再請廣傅

我地唔係想故弄玄虛
係怕有變數

經過我哋小組開會
決定都講多啲

呼籲大家到英領原因，因為我哋係英國戰線
我哋小組係英國見過mp
Mp話只要有一百人內填飽灰磚
係十二月大選後會視香港正面對人道危機處理
但mp話真係要夠人先證明到有人道危機

所以最後英政府點做
睇大家留守意志

Source： Facebook Page -
Descendants of Victoria City